 <exercises>
	 
 	<Exer type="StartExer">
		<Question1 rightAnswer="2">
			<Question> ?במידה וארצה לבדוק אם יש לי תקשורת עם מחשב מרוחק,באיזו פקודה אשתמש</Question>
			<Answer1> ncpa.cpl </Answer1>
			<Answer2> ping </Answer2>
			<Answer3> dir </Answer3>
			
		</Question1>
		<Question2 rightAnswer="1">
			<Question> הינה חד-חד ערכית ולא ניתנת לשינוי MAC כתובת</Question>
			<Answer1> נכון </Answer1>
			<Answer2> לא נכון </Answer2>
			
		</Question2>
		<Question3 rightAnswer="4">
			<Question> ?באמצעות איזו פקודה אוכל לראות את הגדרות התקשורת שלי </Question>
			<Answer1> echo </Answer1>
			<Answer2> ping </Answer2>
			<Answer3> netsh </Answer3>
			<Answer4> ipconfig </Answer4>
		</Question3>
		<Question4 rightAnswer="1">
			<Question> הינה כתובת לוגית וניתנת לשינוי IP כתובת</Question>
			<Answer1> נכון </Answer1>
			<Answer2> לא נכון </Answer2>
			
		</Question4>
		<Question5 rightAnswer="3">
			<Question>?LAN איזו אפשרות הינה מאפיין של רשת </Question>
			<Answer1> שטח גיאוגרפי בלתי מוגבל </Answer1>
			<Answer2> מהירות איטית יחסית </Answer2>
			<Answer3> מספר קטן של מחשבים </Answer3>
		</Question5>		
 	</Exer>
	
	<Exer type="LayersExer">
		<Layer7>
			<Name> שכבת האפליקציה </Name>
			<Function> מקשרת בין מערכת ההפעלה והאפליקציות של המשתמש לתהליך ההתקשרות </Function>
		</Layer7>
		<Layer6>
			<Name> שכבת התצוגה </Name>
			<Function> אחראית על התאמת שיטת הייצוג מידע בין המקור ליעד,  והצפנת הנתונים </Function>
		</Layer6>
		<Layer5>
			<Name> שכבת השיחה </Name>
			<Function> אחראית על הקמת שיחה עם היעד, קביעת סוג השיחה וניתוקה </Function>
		</Layer5>
		<Layer4>
			<Name> שכבת התעבורה </Name>
			<Function> אחראית על מעבר המידע ליעד בשלמותו ולפי סדר ומבנה שנקבעו במקור בין האפליקציות המתאימות במחשב המקור ומחשב היעד </Function>
		</Layer4>
		<Layer3>
			<Name> שכבת הרשת </Name>
			<Function> WANאחראית על מעבר הנתונים ברשת ה </Function>
		</Layer3>
		<Layer2>
			<Name> שכבת ערוץ הנתונים </Name>
			<Function> אחראית על המבנה הלוגי של הרשת הפנימית, בקרת הזרימה ובקרת שגיאות במידע המעבר בין שתי תחנות סמוכות </Function>
		</Layer2>
		<Layer1>
			<Name> שכבה פיזית </Name>
			<Function> אחראית על המבנה הפיזי של הרשת, סוגי חיווט ותקנים חשמליים </Function>
		</Layer1>
	</Exer>
	<Exer type="MavoScreen">
		<Standartization> 
		 <Content>
		
			.לפני כמה שנים, לכל מדינה היה מטבע משלה שבו האזרחים השתמשו בסחר אחד עם השני 
.לצרפתים לדוגמה היו פרנקים ולגרמנים היו מארקים
.האם גרמני יכול לקנות עגבניות עם פרנקים? לא, הוא צריך ללכת ולהמיר את כספו 
.בגלל זה באירופה משתמשים במטבע אירו – כדי שכל המדינות יוכלו לסחור אחת עם השנייה
דבר דומה קרה בעולם המחשבים של שנות ה-80. חברות מחשבים גדולות החלו לייצר בכמויות מחשבים, רכיבים וציוד רשת שיתקשרו ביניהם. אבל הייתה בעיה - מחשב של IBM לדוגמא, היה יכול לתקשר ברשת אך ורק עם מחשבים מתוצרת IBM ואילו מי שקנה מחשב מתוצרת Digital, היה מוגבל לקנות רק את המוצרים הנלווים של חברת Digital שכן לא הייתה תאימות בין IBM ו-Digital.
אז יש לנו מצב של המוני רשתות, שלא יכולות לתקשר ביניהן אלא רק בינן לבין עצמן.
שתי הרשתות נבנו ע"י אנשים שונים בסטנדרטים שונים ולא יכלו לתקשר אחת עם השנייה ללא ביצוע שינויים מיוחדים. ככל ששתי הרשתות נבנו עם שוני גדול יותר, כך יהיו השינויים מסובכים ויקרים יותר ליישום.
כלומר, אנו שואפים להגיע למצב של תאימות כלשהי.
יצירת סטנדרטים אחידים לבניית רשת תקשורת מחשבים, כך שכל מי שיעמוד באותם הסטנדרטים יוכל בסופו של דבר לקשר את הרשת שלו לרשת אחרת אשר עובדת גם היא באותם הסטנדרטים.
התהליך הזה נקרא סטנדרטיזציה.
 </Content>
		</Standartization>
		<Teken>
			<Content> בתור יצרנית מכוניות אני יכולה לשווק אוטו באיזה צבע שאני רוצה ולבחור בעצמי את גודל תא המטען. האם אני יכולה לשווק אוטו בלי חגורות בטיחות? לא. למה לא? כיוון שיש מאפיינים מסוימים שאני יכולה שלא יהיו למכונית שלי, אבל יש מאפיינים שחייבים להיות לי במכונית, אחרת היא לא תשווק.  כדי שמשרד התחבורה יאשר שיווק של מכונית, היא חייבת שיהיו לה שתי מראות צדיות, מראה אחורית וחגורות בטיחות. כלומר שהגוף שמוסמך בנושא קבע סטנדרט – מפרט של אמצעי בטיחות – שהמכונית חייבת לעמוד בה.
תקן - מפרט או שיטה מקובלים ואף במקרים מסוימים מחייבים אשר נקבעו כסטנדרט ע"י ארגון תקינה.
קיימים ארגוני תקינה בינלאומיים שתפקידם לקבוע תקנים שונים ומשונים בכל תחומי החיים. גם בתחום שמעניין אותנו, תקשורת מחשבים, ישנם תקנים שמטרתם להוביל את עולם תקשורת המחשבים לאחידות ויכולת לתקשר בין הרשתות השונות בתוכו.
  .והוא זה שקובע את הסטנדרטים לתקשורת בין מחשבים International Organization of Standardization - ISO ארגון תקינה כזה זהו ארגון בשם
 </Content>
		</Teken>
		<Protocol>
			<Content> 
 אחד התקנים שמכונית צריכה לעמוד בהם הוא שיהיו לה שלוש מראות.
 מה בעצם הסטנדרט הזה אומר? שחייבת להיות מראה צדית בצד ימין, מראה צדית בצד שמאל ומראה פנוראמית קרוב לשמשה הקדמית. זה אוסף אחד של כללים, שאם אני עומדת בכולם אני עומדת בתקן. יכולים להיות סטים אחרים של כללים? בוודאי. יכול גם להיות תקן שמכיל ארבעה כללים – צריכה להיות מראה צדית בצד ימין, מראה צדית בצד שמאל, מראה פנוראמית קרוב לשמשה הקדמית וגם מכשיר שמצפצף כשמתקרבים לעצמים מאחורה. מה שמבדיל בינם הוא באיזה מהפרוטוקולים משרד התחבורה מחליט לחייב יצרני מכוניות. הפרוטוקול שמחייבים אותנו להשתמש בו הוא התקן. 
פרוטוקול – אוסף של חוקים וכללים שמהווה פיתרון לבעיה מסוימת ביצירת תקשורת בין תחנות קצה.
כל אוסף כזה של כללים וחוקים שפותר לי איזושהי בעיה נקרא פרוטוקול. ברגע שמחייבים אותי להשתמש בפרוטוקול מסוים – כלומר באוסף ספציפי של חוקים וכללים, אותו פרוטוקול נחשב לתקן. אם נחזור שנייה אחורה לתחילת השיעור, מה שקרה בתחילת דרכה של התקשורת הוא שכל חברת מחשבים יצרה את התקשורת בין המחשבים שלה עפ"י פרוטוקול אחר – ולמעשה עבדה לפי חוקים וכללים משלה. כל הרעיון בסטנדרטיזציה הוא שיש ארגון אחד שמחליט באיזה מהפרוטוקולים כולם מחויבים להשתמש, וכך כל רשתות התקשורת יכולות לתקשר אחת עם השנייה. 
 </Content>
		</Protocol>
	</Exer>
	
 </exercises>
 
